Обработка текстов
=================

Текст задания
-------------

0. Прочитать и попробовать всё, что вам покажется релевантным задаче из GNU coreutils, возможно, больше
1. В репозитории с Д/З сделать (вложенный) подкаталог `04_Text`, а в нём — сценарий на shell `randomize.sh`, который принимает один необязательный параметр — время задержки в секундах (вещественное) перед выводом очередного символа, затем читает со стандартного ввода небольшой файл с ASCII-артом в кодировке ASCII и без символов табуляции, после чего выводит его посимвольно в случайном порядке в левый верхний угол экрана. Должен получиться с виду тот же ASCII-арт (аккуратнее с пробелами).
    - Что может понадобиться:
        - Перенаправление ввода-вывода
        - `tput` (`cup` и `clear`, было на лекции) из пакета termutils
        - Арифметика в shell (конструкция вида `$((...))`)
        - Параметры командной строки shell-сценария (конструкция вида `$1`, `$2` и т. п.)
        - Цикл `while` в shell
        - `od` или `hexdump` (приключение с `od` — не забыть ключ `-v`!)
        - `tr` или `sed`
        - `shuf`
        - `sleep`
    - Условие: нельзя пользоваться другими языками программирования (sed-ом можно, но можно обойтись и без него). В идеале
    - Необязательное дополнение: скрипт должен выполняться стандартным sehll-ом (не `bash`, а `dash`, он же `ash`, например). Я пока нашёл одну неприятность; встроенное echo в `ash` не умеет `-e` — пользуйтесь `/bin/echo`, оно умеет
    - Необязательное дополнение: научиться работать с псевдографикой и русскими буквами.
        - Проблема: русские буквы в UTF8 занимают два байта, а псевдографика — вообще три
        - Решение: сначала перекодировать поток в UCS2, например, там всё будет одинаковое
    - Необязательное дополнение: выводить ASCII-арт посередине экрана
        - Проблема (неожиданная): посчитать во входном потоке количество строк и максимальную ширину строки легко, а вот передать эти данные перед тем, как передать остальные, данные просто так не получится
        - Решение: использовать временный файл только обязательно удалять его
